<resources>
    <string name="app_name">Sanatoriy</string>
    <string name="zavtrak">Завтрак</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="title_activity_calendar_of_menu">CalendarOfMenuActivity</string>
    <string name="alert_message">Вы уверены? Данные будут потеряны.</string>
    <string name="alert_positive">Да</string>
    <string name="alert_negative">Нет</string>

    <string name="diet1">БАЗОВЫЙ РАЦИОН - ДИЕТА Б</string>
    <string name="descriptionDiet1">
Общая характеристика, кулинарная обработка.
Диета с физиологическим содержанием белков, жиров и углеводов, обогащенная витаминами, минеральными
веществами, растительной клетчаткой (овощи, фрукты). Ограничиваются азотистые экстрактивные вещества, поваренная
соль (6-8 г/день), продукты, богатые эфирными маслами, исключаются острые приправы, шпинат. Блюда приготовляются в отварном виде или на пару, запеченные. Температура горячих блюд - не более 60-65°С. Свободная жидкость - 1,5-2л. Ритм питания дробный. 4-6 раз в день.

Показания к назначению
Заболевания и состояния, не требующие специальных лечебных лист. Сахарный диабет 2-готипа.
Белки - 90-95г (в том числе животные-40—45г).
Жиры - 79-80г (в том числе растительные-25-30г).
Углеводы - 300—ЗЗ0г, в том числе моно-и дисахариды (30-40г), рафинированные углеводы исключаются из диеты больных
сахарным диабетом 2-го типа.
Энергетическая ценность - 2170-2400ккал, фрукты-100 г
Близкий аналог номерной системы - диета 15г.</string>

    <string name="diet2">РАЦИОН С МЕХАНИЧЕСКИМ И ХИМИЧЕСКИМ ЩАЖЕНИЕМ - ДИЕТА П</string>
    <string name="descriptionDiet2">
Общая характеристика, кулинарная обработка.
Диета с физиологическим содержанием белков, жиров и углеводов, обогащенная витаминами, минеральными
веществами, с умеренным ограничением химических и механических раздражителей слизистой оболочки рецепторного
аппарата желудочно-кишечного тракта. Исключаются острые закуски, приправы, пряности, ограничивается поваренная соль (10 г/день). Блюда приготавливаются в отварном виде или на пару. Температура пищи — от 15 до 60—65 °С. Свободная жидкость - 1,5-2л. Ритм питания дробный, 5-б раз в день.

Показания к назначению.
Заболевания органов пищеварения, требующие назначения диеты с механическим и химическим щажением. Период
после операций на внутренних органах.
Белки - 85-90г (в том числе животные-40-45г).
Жиры - 79-80г (в том числе растительные 25-30г).
Углеводы - 300-350г, в том числе моно-и дисахариды (50-60г).
Энергетическая ценность - 2170-2480 ккал.
Близкий аналог номерной системы - диета 5.</string>

    <string name="diet3">РАЦИОН С ПОВЫШЕННЫМ СОДЕРЖАНИЕМ БЕЛКА - ДИЕТА М (ВЫСОКОБЕЛКОВАЯ)</string>
    <string name="descriptionDiet3">
Общая характеристика, кулинарная обработка.
Диета с повышенным содержанием белка, нормальным количеством жиров, сложных углеводов и ограничением
легкоусвояемых углеводов. Ограничиваются поваренная соль (6-8 г/день), химические и механические раздражители
желудка, желчевыводящих путей. Блюда готовят в отварном, тушеном, запеченном, протертом и непротертом виде, на пару.
Температура пищи - от 15 до 60-65°С. Свободная жидкость - 1,5—2л. Ритм питания дробный, 4-6 раз в день.

Показания к назначению.
Заболевания и состояния, требующие введения повышенного количества белка (нарушения всасывания, заболевания
почек с нефротическим синдромом без нарушения азотовыделительной функции, сахарный диабет 1-го типа и другие
тяжелые бактериальные болезни, тяжелая анемия).
Белки - 110-120г (в том числе животные - 45-60г).
Жиры - 80-90г (в том числе растительные - 30г).
Углеводы - 250-350г, в том числе моно- и дисахариды (30-40г); рафинированные углеводы исключаются больным с сахарным диабетом.
Энергетическая ценность - 2080-2650 ккал.
Близкий аналог номерной системы - диеты 5,7,7а,б,10.</string>

    <string name="diet4">РАЦИОН С ПОНИЖЕННЫМ СОДЕРЖАНИЕМ БЕЛКА - ДИЕТА Н (НИЗКОБЕЛКОВАЯ)</string>
    <string name="descriptionDiet4">
Общая характеристика, кулинарная обработка.
Диета с ограничением белка до 0,8, или 0.6, иди 0,3 г/кг идеальной массы тела (до 60, 40 или 20 г/день),с резким
ограничением поваренной соли (2-3 г/день) и жидкости (0,8-1 л/день). Исключаются азотистые экстрактивные вещества, какао, шоколад, кофе, соленые закуски. В диету вводятся безбелковый белый хлеб, пюре, муссы из набухающего крахмала.
Блюда готовятся без соли, в отварном виде, непротертые. Рацион обогащается витаминами,
питания дробный, 4—6 раз в день.

Показания к назначению.
Хронический гломерулонефрит с резко и умеренно выраженным нарушением азотовыделительной функции почек и
выраженной умеренно выраженной азотемией. Цирроз печени с печеночной энцефалопатией,
Белки - 20-60г (в том числе животные - 15-30г).
Жиры - 80-90г (в том числе растительные - 20-30г).
Углеводы - 350-400г, в том числе моно-и дисахариды (50-100г).
Энергетическая ценность - 2120-2650 ккал.
Близкий аналог номерной системы - диеты 5,7г.</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>

</resources>